{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016738",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/mukho-lighthouse",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "墨湖灯台"
    },
    "text": "墨湖灯台\\n\n江原道 東海市 墨湖洞 )\\n\n墨湖港は1941年8月11日に開港し、無煙炭中心の貿易港の役割をすると共に漁港としても発展し今日に至っており、墨湖灯台は1963年6月8日に建てられ航海する船舶の安全運航に寄与しています。海抜高度67mのところに立つ墨湖灯台は高さ12mの2階建ての構造になっており、春になるとレンギョウの花が華麗に咲き誇り海を眺望することのできる小公園が造成されています。小規模の海洋水産広報館は海洋水産の変遷史を伝えており、小公園はここを訪れた観光客と地域住民たちに見どころと安らぎの休息空間を提供しています。特に墨湖公園の小公園には1968年のチョン・ソヨン監督作の映画「憎くてももう一度」の主要ロケ地であることを記念するために2003年5月に「映画の故郷」記念碑が建てられました。墨湖灯台は墨湖地域の海岸地域の最も高いところに位置しており海から容易に灯台を識別できるようになっており、2003年10月に設置された韓国国内技術をもって開発されたプリズムレンズ回転式大型燈明機の光は42km先からも識別が可能です。灯台から海を見下ろしながら歩いていく散策路には吊橋が掛かっており、2009年に放送された大人気ドラマ「華麗なる遺産」のロケ地となりました。 墨湖灯台は、地域住民たちと観光客たちに見どころと安らぎの休息空間を提供するために2007年に海洋文化空間として手を加えられたことで観光客が沢山訪れる名所となりました。また一味違ったみどころを提供するために色とりどりの光を演出するLED照明灯を設置し、夜間に美しい光を演出しています。 墨湖魚市場の向かい側から伸びている灯台上り坂の道は、路地ごとに住民たちが書いた詩や絵が壁に描かれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "墨湖灯台はいつ建てられましたか？",
            "answer": "墨湖灯台は1963年6月8日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "墨湖灯台は高さ12mの2階建ての構造になっています。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台から何を眺めることができますか？",
            "answer": "墨湖灯台からは海を眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台の近くにはどんな公園がありますか？",
            "answer": "墨湖灯台の近くにはレンギョウの花が咲き誇る小公園があります。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "墨湖灯台は航海する船舶の安全運航に寄与しています。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台の燈明機の光はどれくらいの距離から見えますか？",
            "answer": "墨湖灯台の燈明機の光は42km先からも識別が可能です。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台の周辺にはどんな観光スポットがありますか？",
            "answer": "墨湖灯台の周辺には墨湖公園や墨湖魚市場があります。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台はどのようなイルミネーションがありますか？",
            "answer": "墨湖灯台ではLED照明灯を使用し、夜間に美しい光を演出しています。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台はどのドラマのロケ地になりましたか？",
            "answer": "墨湖灯台は2009年に放送されたドラマ「華麗なる遺産」のロケ地となりました。"
        },
        {
            "question": "墨湖灯台の周辺にはどんな飲食店がありますか？",
            "answer": "墨湖灯台の周辺には地元の海産物を楽しめる飲食店があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 541,
        "QA": 364
    }
}